Pequeños avances

src/Knapsack.dfy
@@ -1,85 +1,72 @@
 include "Math.dfy"
 include "ContainersOps.dfy"
+include "Especificacion.dfy"
 
-//Notas sobre los tipos: usar clases en codigo y datatypes en especificacion:
-
-//1. en la implementacion usar una clase Solution para la solucion
-// ¿usamos tambien una clase InputData en lugar del datatype Object?
-
-//2. en la especificación usamos secuencias y datatypes 
-//Object , que corresponderia a InputData
-//Knapsack extendido con mas cosas que correspondería a Solution
-
-//A nivel de especificación tenemos estos datatype
-datatype Object = Object(weight: real, value: real)  
-datatype Knapsack = Knapsack(objectsSelected: seq<bool>, maxWeight: real)
-
-
-ghost predicate ValidInstance(objects: seq<Object>, maxWeight: real)
+ghost predicate ValidInstance(items: seq<ItemData>, maxWeight: real)
 {       
-	|objects| > 0
+	|items| > 0
 	 && maxWeight >= 0.0
-	 && forall i: nat | i < |objects| :: objects[i].weight > 0.0 && objects[i].value > 0.0
+	 && forall i: nat | i < |items| :: items[i].weight > 0.0 && items[i].value > 0.0
 	 
 }
 
 //Cambiar a reales en lugar de naturales y mejorar los nombres. Reales hecho.
-ghost function TotalWeight(objects: seq<Object>, objEndIdx: nat, objectsAssign: seq<bool>): real
-	requires objEndIdx <= |objects|
-	requires objEndIdx <= |objectsAssign|
+ghost function TotalWeight(items: seq<ItemData>, itemEndIdx: nat, itemsAssign: seq<bool>): real
+	requires itemEndIdx <= |items|
+	requires itemEndIdx <= |itemsAssign|
 {
-	var objSelected: seq<Object> := selectSeq(objects, objectsAssign, 0, objEndIdx);
+	var objSelected: seq<ItemData> := selectSeq(items, itemsAssign, 0, itemEndIdx);
 	var numSelected: nat := |objSelected|;
-	var weightsSelected: seq<real> := mapSeq(objSelected, (obj: Object) => obj.weight, 0, numSelected);
+	var weightsSelected: seq<real> := mapSeq(objSelected, (obj: ItemData) => obj.weight, 0, numSelected);
 	sum_real(weightsSelected, 0, numSelected)
 }
 
-ghost function SolutionValue(objects: seq<Object>, objEndIdx: nat, objectsAssign: seq<bool>): (o: real)
-	requires objEndIdx <= |objects|
-	requires objEndIdx <= |objectsAssign|
+ghost function SolutionValue(items: seq<ItemData>, itemEndIdx: nat, itemsAssign: seq<bool>): (o: real)
+	requires itemEndIdx <= |items|
+	requires itemEndIdx <= |itemsAssign|
 {
-	var objSelected: seq<Object> := selectSeq(objects, objectsAssign, 0, objEndIdx);
+	var objSelected: seq<ItemData> := selectSeq(items, itemsAssign, 0, itemEndIdx);
 	var numSelected: nat := |objSelected|;
-	var valuesSelected: seq<real> := mapSeq(objSelected, (obj: Object) => obj.value, 0, numSelected);
+	var valuesSelected: seq<real> := mapSeq(objSelected, (obj: ItemData) => obj.value, 0, numSelected);
 	sum_real(valuesSelected, 0, numSelected)
 }
 
-ghost predicate ValidSolution(objects: seq<Object>, objEndIdx: nat, maxWeight: real, objectsAssign: seq<bool>)
-	requires objEndIdx <= |objects|
-	requires objEndIdx <= |objectsAssign|
+ghost predicate ValidSolution(items: seq<ItemData>, itemEndIdx: nat, maxWeight: real, itemsAssign: seq<bool>)
+	requires itemEndIdx <= |items|
+	requires itemEndIdx <= |itemsAssign|
 {
-	TotalWeight(objects, objEndIdx, objectsAssign) <= maxWeight
+	TotalWeight(items, itemEndIdx, itemsAssign) <= maxWeight
 }
 
-ghost predicate OptimalSolution(objects: seq<Object>, objEndIdx: nat, availableWeight: real, objectsAssign: seq<bool>)
-	requires ValidInstance(objects,availableWeight)
-	requires objEndIdx <= |objects|
-	requires objEndIdx <= |objectsAssign|
-	requires ValidSolution(objects, objEndIdx, availableWeight, objectsAssign)
+ghost predicate OptimalSolution(items: seq<ItemData>, itemEndIdx: nat, availableWeight: real, itemsAssign: seq<bool>)
+	requires ValidInstance(items,availableWeight)
+	requires itemEndIdx <= |items|
+	requires itemEndIdx <= |itemsAssign|
+	requires ValidSolution(items, itemEndIdx, availableWeight, itemsAssign)
 {
-	forall otherSolution: seq<bool> | objEndIdx <= |otherSolution| && ValidSolution(objects, objEndIdx, availableWeight, otherSolution) :: SolutionValue(objects, objEndIdx, otherSolution) <= SolutionValue(objects, objEndIdx, objectsAssign)
+	forall otherSolution: seq<bool> | itemEndIdx <= |otherSolution| && ValidSolution(items, itemEndIdx, availableWeight, otherSolution) :: SolutionValue(items, itemEndIdx, otherSolution) <= SolutionValue(items, itemEndIdx, itemsAssign)
 }
 
 
-method {:axiom} ComputeSolution(objects: array<Object>, maxWeight: real) returns (maxValue: real, objectsAssign: array<bool>)
-	requires ValidInstance(objects[..],maxWeight)
+method {:axiom} ComputeSolution(items: array<ItemData>, maxWeight: real) returns (maxValue: real, itemsAssign: array<bool>)
+	requires ValidInstance(items[..],maxWeight)
 
-	ensures objectsAssign.Length == objects.Length
-	ensures ValidSolution(objects[..], objects.Length, maxWeight, objectsAssign[..])
-	ensures SolutionValue(objects[..], objects.Length, objectsAssign[..]) == maxValue
-	ensures OptimalSolution(objects[..], objects.Length, maxWeight, objectsAssign[..])
+	ensures itemsAssign.Length == items.Length
+	ensures ValidSolution(items[..], items.Length, maxWeight, itemsAssign[..])
+	ensures SolutionValue(items[..], items.Length, itemsAssign[..]) == maxValue
+	ensures OptimalSolution(items[..], items.Length, maxWeight, itemsAssign[..])
 
 
 method Main() {
-	var objects: array<Object> := new Object[3][
-		Object(8.0, 1.0),
-		Object(2.0, 2.0),
-		Object(4.0, 3.0)
+	var items: array<ItemData> := new ItemData[3][
+		ItemData(8.0, 1.0),
+		ItemData(2.0, 2.0),
+		ItemData(4.0, 3.0)
 		];
 
 	var maxWeight: real := 8.0;
 
-	var maxValue, objectsAssign := ComputeSolution(objects, maxWeight);
+	var maxValue, itemsAssign := ComputeSolution(items, maxWeight);
 
 	print "The bag admits a weight of: ", maxWeight, "\n";
 	print "The maximum value achievable is: ", maxValue, "\n";
@@ -87,11 +74,11 @@ method Main() {
 
 	var totalWeight := 0.0;
 
-	for i: int := 0 to objectsAssign.Length
+	for i: int := 0 to itemsAssign.Length
 	{
-		if(objectsAssign[i]) {
-			print "Object ", i, " with weight ", objects[i].weight, " and value ", objects[i].value, "\n";
-			totalWeight := totalWeight + objects[i].weight;
+		if(itemsAssign[i]) {
+			print "ItemData ", i, " with weight ", items[i].weight, " and value ", items[i].value, "\n";
+			totalWeight := totalWeight + items[i].weight;
 		}
 	}
 
