src/Solution.dfy
@@ -1,47 +1,26 @@
-include "InputData.dfy"
+include "Item.dfy"
 
 class Solution {
-    var objects: array<InputData> //objetos (valor, peso)
-    var objectsAssign: array<bool> //objetos seleccionados (si o no)
-    var maxWeight: real
-    var totalValue: real
-    var totalWeight: real
-    var k: int
+  var itemsAssign: array<bool> //objetos seleccionados (si o no)
+  var totalValue: real
+  var totalWeight: real
+  var k: int
 
-    constructor(objects: array<InputData>, objectsAssign: array<bool>, maxW: real, totalV: real, totalW: real, k': int) {
-        this.objects := objects;
-        this.objectsAssign := objectsAssign;
-        this.maxWeight := maxW;
-        this.totalValue := totalV;
-        this.totalWeight := totalW;
-        this.k := k';
-    }
+  constructor(itemsAssign: array<bool>, totalV: real, totalW: real, k': int) {
+    this.itemsAssign := itemsAssign;
+    this.totalValue := totalV;
+    this.totalWeight := totalW;
+    this.k := k';
+  }
 
-    predicate ValidSolution ()  
-        reads this
-    {
-        this.totalWeight <= this.maxWeight 
-    }
+  predicate Valid (items: array<Item> , maxWeight: real)
+    reads this
+  {
+    0 <= this.k <= this.itemsAssign.Length &&
+    this.itemsAssign.Length == items.Length &&
+    this.totalWeight <= maxWeight
+  }
 
 
-    /*
-        Implementación del ValidSolution: dada una solución cadidata, comprueba si la suma total de los pesos 
-        de los objetos seleccionados no supere el peso máximo permitido.
-    */
-    // method ValidSolution(objects: array<InputData>, objEndIdx: nat, maxWeight: real, objectsAssign: array<bool>) returns (valid: bool)
-    //     requires objEndIdx <= objects.Length
-    //     requires objEndIdx <= objectsAssign.Length
-    // { 
-    //     var totalWeight := 0.0;
-    //     for i := 0 to objEndIdx {
-    //         if (objectsAssign[i]) {
-    //             totalWeight := totalWeight + objects[i].weight; 
-    //         }
-    //     }
 
-    //     valid := totalWeight <= maxWeight; 
-    // }
-
-  
-   
 }
