src/Input.dfy
@@ -1,0 +1,46 @@
+include "Item.dfy"
+include "Solution.dfy"
+include "Especificacion.dfy"
+
+// Input es un clase intermedia entre el mundo de la implementacion y el mundo de la especificación
+
+class Input {
+    var items: array<Item>
+    var maxWeight: real
+
+    constructor(items: array<Item>, maxWeight: real) {
+        this.items := items;
+        this.maxWeight := maxWeight;
+    }
+
+    /*Dada un solution la transforma en un solutionData */
+    method Model(solution: Solution) returns (sd: SolutionData)
+        requires solution.Valid(this.items, this.maxWeight) //necesitamos que la solucion sea valida
+    {
+        var itemsSelected := []; // seq de bool
+        var totalV := 0.0;
+        var totalW := 0.0;
+
+        // Llenamos la seq de bool a partir de itemsAssign
+        for i := 0 to solution.itemsAssign.Length
+            invariant 0 <= i <= solution.itemsAssign.Length
+            invariant |itemsSelected| == i
+            //invariant totalV == sum(j | 0 <= j < i :: if solution.itemsAssign[j] then this.items[j].value else 0.0)
+            //invariant totalW == sum(j | 0 <= j < i :: if solution.itemsAssign[j] then this.items[j].weight else 0.0)
+        {
+            itemsSelected := itemsSelected + [solution.itemsAssign[i]];
+            totalV := totalV + (if solution.itemsAssign[i] then this.items[i].value else 0.0);
+            totalW := totalW + (if solution.itemsAssign[i] then this.items[i].weight else 0.0);
+        }
+
+        sd := SolutionData(itemsSelected, totalW, totalV, solution.k);
+    }
+
+    // Función para validar SolutionData para un ensures en la funcion anterior
+    // function ValidSolutionData(sd: SolutionData, items: array<Item>, maxWeight: real): bool
+    // {
+    //     0 <= sd.k <= items.Length &&
+    //      |sd.itemsAssign| == items.Length &&
+    //      sd.totalWeight <= maxWeight
+    // }
+}
