docs/NOTES.md
@@ -1,18 +1,31 @@
 NOTAS SOBRE LOS TIPOS
 1. Implementacion --> usar arrays y clases
-    - Clase Solution y clase InputData.
+    - Clase Solution y clase Item.
 
 2. Especificación --> usar secuencias y datatypes.
-    - Object , que corresponderia a InputData.
-    - Knapsack extendido con mas cosas que correspondería a Solution.
+    - ItemData, que corresponde a Item.
+    - InputData, que corresponde a Solution.
 
 
 
 ALGORITMO
 Método KnapsackVA (en VA.dfy) es la implementación del la vuelta atrás que resuelve el problema de la mochila.
 
-Dudas:
-- Si no pongo ps.objectsAssign en el modifies bs" se queja ("modifies ps, ps.objectsAssign).
-- Clausula decreases
-- Postcondición de bs
+
+--------------
+10/10/2024
+
+Mundo de la implementación
+- Item
+- Solution
+
+
+Mundo de la especificación
+- ItemData
+- InputData
+
+Mundo intermedio
+- Input
+
+model() --> transforma un array del mundo de la implementación a una secuencia (seq) del mundo de la especificación
 
